% See LICENSE file for copyright and license details.

\documentclass{resume}

\hypersetup
{
	pdfauthor={Marc-Antoine Loignon},
	pdftitle={Curriculum Vitae},
	pdfkeywords={CV, Curriculum Vitae, Développer Web}
}

\begin{document}
	\begin{multicols}{2}
		\section*{Marc-Antoine Loignon}
		\job{Développeur Web \& Pigiste}

		\columnbreak

		\begin{flushright}
			\scriptsize
			\begin{tabular}{cc}
				\address{Québec, Québec, Canada}
				\phone{(418) 808-XXXX}
				\email{info@lognoz.org}
			\end{tabular}
		\end{flushright}
	\end{multicols}

	\vspace{2.5mm}

	\begin{multicols}{2}
		\subsection*{Projets professionels}
			\subsubsection*{Juin 2017 – Présent \\ Begin Edition International – Gestion de la relation client}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Programmation PHP et Javascript du logiciel.
				\item Transformer une base de données filemaker en MySQL.
				\item Création d'un Entreprise Resource Planning (ERP).
				\item Communiquer avec les employés afin de comprendre leur besoins.
				\item Superviser les stagiaires.
			\end{itemize}

			\subsubsection*{Janvier 2017 – Septembre 2017 \\ Nikol Poulin – Commerce en ligne}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Mettre en place un espace représentant et un espace client.
				\item Faire la refonte incluant la création du design et de l'intégration.
				\item Créer un module permettant aux clients de soumissionner.
				\item Faire le changement de technologie ASP vers le PHP.
				\item Coordoner une API qui transforme une BD Acomba en MySQL.
				\item Automatisation de tâches opérant à la création de rapports.
			\end{itemize}

			\subsubsection*{Février 2016 – Août 2016 \\ Trillium Construction – Gestion de la relation client}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Analyser les besoins.
				\item Développer l'application Web sous l'approche mobile first.
				\item Mettre en place un système de gestion d'inventaire et de projets.
				\item Concevoir un environnement de gestion comptable.
			\end{itemize}

		\columnbreak

		\subsection*{Expériences professionels}
			\subsubsection*{Juin 2014 – Présent \\ Travailleur autonome – Développeur Web Full-Stack}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Rédiger des documents d’analyse et des soumissions.
				\item Rencontrer de nouveaux clients afin de leur proposer des solutions.
				\item Développer des E-commerces, des logiciels de gestion et des CRM.
				\item Programmation PHP et javascript des logiciels.
				\item Maintenir et améliorer de systèmes.
			\end{itemize}

			\subsubsection*{Juin 2014 – Présent \\ Logiaction – Développeur Web Full-Stack \& Pigiste}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Réaliser les demandes des clients sur leur site web.
				\item Rehausser la sécurité de systèmes déjà existants.
				\item Transformer de vieux sites web ASP en PHP.
				\item Développer des systèmes de gestion personalisés.
			\end{itemize}
			\link{https://www.logiaction.com}{www.logiaction.com}

			\subsubsection*{Mars 2014 – Juin 2014 \\ Cégep de Sainte-Foy – Développeur Web \& Stagiaire}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Concevoir des maquettes de systèmes de gestion de contenu.
				\item Intégrer et programmer des systèmes informatiques.
				\item Modifier des modules existants afin de les rendre plus sécuritaires.
			\end{itemize}
			\link{http://www.cegep-ste-foy.qc.ca}{www.cegep-ste-foy.qc.ca}
	\end{multicols}

	\vspace{2.5mm}

	\begin{multicols}{2}
		\subsection*{Projets personnels}
			\subsubsection*{Quick Autosave – JavaScript Library}
			\paragraph{Quick Autosave est une librarie JavaScript qui permet d'envoyer des requètes Ajax lorsqu'un champs de formulaire change.}
			\link{https://github.com/lognoz/quick-autosave}{github.com/lognoz/quick-autosave}

			\subsubsection*{Anonymize – Programme pour Linux}
			\paragraph{Anonymize est un programme pour Linux qui permet de protéger sa vie privée contre la surveillance de masse ainsi que de naviguer de manière sécuritaire sur le web.}
			\link{https://github.com/lognoz/anonymize}{github.com/lognoz/anonymize}

			\subsubsection*{Wright – Framerwork PHP}
			\paragraph{Wright est un framework PHP en programmation orientée objet développé sous le principe de modèle-vue-contrôleur.}
			\link{https://github.com/lognoz/wright}{github.com/lognoz/wright}

		\columnbreak

		\subsection*{Expertises}

		{\setlength\multicolsep{0pt}
		 \begin{multicols}{2}
			\subsubsection*{Programmation Front-End}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Compass, SASS, LESS
				\item JQuery, JavaScript
				\item Bower, nmp
				\item HTML5
			\end{itemize}

			\subsubsection*{Gestion \& Analyse}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Balsamiq Mockups
				\item Axure
				\item LaTeX
			\end{itemize}

			\subsubsection*{Système d'exploitation}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Linux
				\item OpenBSD
				\item Windows
				\item Mac OS
			\end{itemize}

			\columnbreak

			\subsubsection*{Programmation Back-End}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item PHP
				\item C
				\item Python, PyPI
				\item Symfony
				\item Laravel
				\item Composer
				\item Makefile
				\item MySQL, SQLite
			\end{itemize}

			\subsubsection*{Traitement des médias}
			\begin{itemize}
				\scriptsize
				\item Adobe Photoshop
				\item Adobe Illustrator
				\item Adobe Lightroom
				\item Adobe After Effect
			\end{itemize}
		 \end{multicols}}
	\end{multicols}

	\vspace{2.5mm}

	\begin{multicols}{2}
		\subsection*{Éducation}
			\subsubsection*{2011 – 2014 \\ Cégep de Sainte-Foy – Technique d'intégration multimédia}
			\paragraph{Cours de spécialisation réalisé sur Symfony2.}

		\columnbreak

		\subsection*{J'aime}
			{\setlength\multicolsep{0pt}
			 \begin{multicols}{2}
				\subsubsection*{Cinéma}
				\begin{itemize}
					\scriptsize
					\item Réaliser des courts-métrages
					\item Regarder des films
				\end{itemize}

				\subsubsection*{Informatique}
				\begin{itemize}
					\scriptsize
					\item Sécurité et anonymat
					\item Linux et OpenBSD
				\end{itemize}
			 \end{multicols}}
	\end{multicols}
\end{document}
